### Задания из раздела "Additional Unit" являются вспомогательными для курса "Коллекции". В процессе изучения разделов курса рекомендуется решить 3-5 задач из списка.

1. Ввести строки из файла, записать в список. 
   Вывести строки в файл в обратном порядке (**OptionalTask1**).
4. Занести стихотворение в список. 
   Провести сортировку по возрастанию длин строк. (**OptionalTask4**)
5. Не используя вспомогательных объектов, 
   переставить отрицательные элементы данного списка в конец,
   а положительные — в начало списка (**OptionalTask5**).
6. Ввести строки из файла, записать в список ArrayList. 
   Выполнить сортировку строк, используя метод sort() из класса Collections (**OptionalTask6**).
8. Задан файл с текстом на английском языке. Выделить все различные слова.
   Слова, отличающиеся только регистром букв, считать одинаковыми. 
   Использовать класс HashSet (**OptionalTask8**).
